下任美國總統如果放水，第一年會揀邊5樣制裁先？

Section 7(a) -
The President shall, subject to possible waiver, impose sanctions on an Identified FFI. There are 10 possible sanctions (see below) and, absent a waiver, the law would require the President to impose at least five of them within a year after an Identified FFI is named in the Secretary of the Treasury's report and then to impose all of these sanctions two years after the FFI is so named.

Section 7(b) -
The potential sanctions are:-

Refusal of credit from any US institution.

Prohibition from acting as a primary dealer in US debt.

Prohibition from acting as an agent of the US government for US public funds.

Prohibition from participating in foreign-exchange transactions that are subject to US jurisdiction.

Prohibition on the financial institution from entering into financial transactions with other financial institutions to the extent subject to US jurisdiction.

Prohibition on the financial institution from holding, using or dealing with any property which is subject to US jurisdiction.

Prohibition on the export of commodities or software to the financial institution where such export is subject to US jurisdiction.

Prohibition on any US person from investing in equity or debt of the financial institution.

Exclude officers or controlling shareholders from the US.

Imposition of any sanctions (1) to (8) above on the individual officers of the financial institution.